%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 85\label{am85}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 2
\item[topic:]\ Untangling Technical Contribution and Inventive Step\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/invstep.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Para ser patentable, una invenci\'{o}n implementada en ordenador deber\'{a} ser susceptible de aplicaci\'{o}n industrial, ser nueva y suponer una actividad inventiva. Para entra\~{n}ar una actividad inventiva, la invenci\'{o}n implementada en ordenador deber\'{a} aportar una contribuci\'{o}n t\'{e}cnica.}{}{La primera frase fue ya incorporada  en el art\'{\i}culo 2 b) de la resoluci\'{o}n aprobada por el PE. La segunda frase mezcla la ``invenci\'{o}n'' o ``contribuci\'{o}n t\'{e}cnica'' con la condici\'{o}n de escal\'{o}n de invenci\'{o}n.

El Consejo saca esta ``contribuci\'{o}n t\'{e}cnica en el escal\'{o}n de invenci\'{o}n'' de la Oficina Europea de Patentes, donde se utiliza para permitir que ordenadores gen\'{e}ricos que funcionan con programas inform\'{a}ticos sean considerados invenciones patentables.

Con las definiciones del Parlamento, no es necesaria ninguna condici\'{o}n adicional para la patentabilidad aparte de los mencionados en el art\'{\i}culo 52 del CEP (seg\'{u}n lo mencionado en el art\'{\i}culo2 b))}
